舊漫畫 日本反中漫畫 “中國搞什麼鬼” (日本和台灣繁中版)

[香港不幸出唔到]舊漫畫 日本反中漫畫 “中國搞什麼鬼” (日本和台灣繁中版)

出版社からのコメント
中国とはいかなる国家か？

この一冊ですべてがわかる！

政治、経済、外交問題……国際ルールを無視し続ける困った隣国の真実をマンガで読み解く異色の問題作！

●反日のための日本人狩り
●世界最大の売春大国
●核を二十発ほど使えば日本を消し去る事ができる
●食人文化を持った恐るべき大国
●胡錦涛主席はチベットの支配者だった
●十二億人全員がマイカーを持ったら？
●デモ、暴動の報道は法律で禁止
●三十年も遅れている病院設備
●日本のODAは軍事費
●急増する三千万人のチャイナマフィア
●一人っ子政策が青少年に及ぼした深刻な影響
●一千万人を超えたエイズ患者
●南京大虐殺はでっちあげ
●軍拡に突き進む本当の狙い ほか

内容（「BOOK」データベースより）
中国とはいかなる国家か?この一冊ですべてがわかる!政治、経済、外交問題…国際ルールを無視し続ける困った隣国の真実をマンガで読み解く異色の問題作。

マンガ中国入門 やっかいな隣人の研究 単行本（ソフトカバー） – 2005/8/6
黄 文雄 (著), ジョージ秋山 (監修)

マンガ中国入門 やっかいな隣人の研究
ジョ-ジ秋山
ユーザ評価4.244.24（17件） | レビューを書く
1,620円（税込）送料無料

【著者紹介】ジョージ秋山
1943年栃木県生まれ。1966年に別冊少年マガジン『ガイコツくん』でデビュー。人間を赤裸々に描く漫画で常に注目を浴び、70年には『銭ゲバ』『アシュラ』などの問題作を次々に発表する。73年から始まった『浮浪雲』は30年以上経った今も連載が続くロングセラーとなっている。同作品で第24回小学館漫画賞を受賞。多くの作品がドラマ化、映画化されるなど、その人気は多方面にわたる。著書に『浮浪雲』『銭ゲバ』『アシュラ』『日本列島蝦蟇蛙』など多数。

【監修者紹介】黄文雄
1938年台湾生まれ。1964年来日。早稲田大学商学部卒業、明治大学大学院修士課程修了。『中国之没落』（台湾・前衛出版社）が大反響を呼び、評論家活動へ。1994年巫永福文明評論賞、台湾ペンクラブ賞受賞。東アジアの政治経済、社会、歴史などあらゆる分野におけるするどい洞察力と分析力は高く評価されている。主な著書に『中国こそ逆に日本に謝罪しなければならない9つの理由』『日本人が知らない日本人の遺産』『それでも中国は崩壊する』などがある。
【内容情報】（「BOOK」データベースより）
中国とはいかなる国家か？この一冊ですべてがわかる！政治、経済、外交問題…国際ルールを無視し続ける困った隣国の真実をマンガで読み解く異色の問題作。

【目次】（「BOOK」データベースより）
第１章 日中文化摩擦と文明衝突／第２章 中国人民反日の狂奔／第３章 中国政府反日の歴史／第４章 近代中国の歴史／第５章 世界革命から中国覇権へ／第６章 迷走する巨大国家

【著者情報】（「BOOK」データベースより）
ジョージ秋山（ジョージアキヤマ）
１９４３年栃木県生まれ。１９６６年に別冊少年マガジン『ガイコツくん』でデビュー。人間を赤裸々に描く漫画で常に注目を浴び、７０年には『銭ゲバ』『アシュラ』などの問題作を次々に発表する。７３年から始まった『浮浪雲』は３０年以上経った今も連載が続くロングセラーとなっている。同作品で第２４回小学館漫画賞を受賞

黄文雄（コウブンユウ）
１９３８年台湾生まれ。１９６４年来日。早稲田大学商学部卒業、明治大学大学院修士課程修了。『中国之没落』（台湾・前衛出版社）が大反響を呼び、評論家活動へ。１９９４年巫永福文明評論賞、台湾ペンクラブ賞受賞。東アジアの政治、経済、社会、歴史などあらゆる分野におけるするどい洞察力と分析力は高く評価されている（本データはこの書籍が刊行された当時に掲載されていたものです）

P.S. 唔識日文同靠googletarnslate

漫畫中國入門：對惡鄰的研究

當年日本首相係小泉純一郎

中國搞鬼，台灣先死，全世界遭殃！

不想被黑心做手，被魔音傳腦的台客台妞必覽。
致於勇敢大膽西進的台商、台幹及眾多呆們，請自求多福！
本書以漫畫型式〔旅日暢銷作家黃文雄文字腳本＋日本秋山喬治漫畫〕突顯真正的中國實像，刻畫中國近代史，中國政府人民反日的情結，中國現今的內部問題，如賣春、黑道、乞丐、愛滋病患、抗爭暴動，揭開中國少為世界所知的瘡疤。
本書日文版由飛鳥新社出版，已銷30萬本以上，在日本政界、讀書界相當轟動，甚至引起國際媒體（如紐約時報等）持續報導評論。而中國方面，因為本書，放聲追殺台灣盧西?──Ko Bunyu。

作者簡介
黃文雄，高雄岡山人，1938年生，1964年赴日留學，取得早稻田大學商學部學士、明治大學西洋經濟史學碩士學位。曾任日本台灣同鄉會會長，世界台灣同鄉會副會長，台灣獨立聯盟日本本部委員長，世界總本部中央委員，拓殖大學日本文化研究所客座教授，是海外台灣陣營中最具衝擊力的思想家兼評論家。迄今日文著作共四十餘部，每每引起轟動，是繼陳舜臣、邱永漢之後，當今仍活躍於日本書市的台籍暢銷作家，曾被列入PHP版戰後50年日本言論界最具影響力的500名人錄，自1989∼2000年間，曾有六種書共八次進入日本全國每週十大暢銷書排行榜內。

目前漢文著作和譯本共有︰《台灣國家的條件》、《台灣國家的理想》、《台灣人的價值觀》、《中國沙豬．日本狗．台灣牛》、《中國食人史》、《中國的沒落》、《中國投資誡》、《中國與近代東亞》、《國父與阿Q》、《日中戰爭—「中國八年抗戰」掩蔽的真相》、《日本如何締造中華民國？》、《中國瘟疫史：兼論SARS禍》（以上均前衛、草根出版）等廿餘部，曾獲巫永福文化評論獎、台灣十大本土好書獎。

序(前言)
〔精彩要目〕
◎為反日仇日，中國專找日本人開刀，網路世代更是氣焰高張
◎中國是世界最大賣春王國，600萬中國雞遍地橫飛，台灣大陸妹氾濫成災
◎中國爐火純青的食人文化
◎毛澤東曾是激進分裂獨立論者
◎胡錦濤曾是支配西藏的藏鏡人
◎中國黑道三千萬人滲透世界各地
◎中國專業竊盜集團5萬個，成員1千萬人。專業乞丐1000萬人出沒街頭
◎中國醫療落後30年，愛滋病患1千萬人，七億人感染B型肝炎，肺結核帶原者5億人
◎中國青少年兇惡犯罪每月十萬件，吸毒人口3100萬。
◎戰後中國最大最紅的歷史捏造劇：南京大屠殺
◎中國單是近代就有十七次對外戰爭……
◎中國風土傳染病、毒品、黑心食品正向全球大輸出
◎中國崛起，全世界遭殃，台灣必定先死………………

出版真言
本書是讓更多的人了解現今中國的真面目而出版的。這次以在日本擁有廣大讀者群的秋山喬治的漫畫為本，將中國的實像鮮明地刻畫出來，如此，世人將不再只見到中國的虛像，因為中國這個「惡鄰」的嘴臉在本書中已暴露無遺！

中國搞什麼鬼
定價： NT 300 (本)
售價： NT 300
會員價： NT 300
最小訂量： 1
ISBN ： 978-986-6656-26-2
出版年月 ： 2008.11
定價 ： 300
書系編號 ： C107
作者 ： 黃文雄 監修;秋山喬治 漫畫

日本
英國

日本
英國
垃圾德國

邪惡中國

日本
英國
垃圾大愛德國

好彩我有個amazon(包埋)Ac

中國搞什麼鬼﹝漫畫﹞
作者： 秋山喬治/畫
追蹤作者
新功能介紹
出版社：草根
訂閱出版社新書快訊
新功能介紹
出版日期：2008/11/01
語言：繁體中文
定價：300元

內容簡介

本書以漫畫型式〔旅日暢銷作家黃文雄文字腳本＋日本秋山喬治漫畫〕突顯真正的中國實像，刻畫中國近代史，中國政府人民反日的情結，中國現今的內部問題，如賣春、黑道、乞丐、愛滋病患、抗爭暴動，揭開中國少為世界所知的瘡疤。

本書日文版由飛鳥新社出版，已銷50萬本以上，在日本政界、讀書界相當轟動，甚至引起國際媒體（如紐約時報等）持續報導評論。而中國方面，因為本書，放聲追殺台灣盧西迪──Ko Bunyu。

詳細資料

ISBN：9789866656262
叢書系列：認識中國系列
規格：平裝 / 318頁 / 16k菊 / 14.8 x 21 cm / 普通級 / 單色印刷 / 初版
出版地：台灣
本書分類：社會科學> 政治> 中國研究

中國五毛瘋叔(風生水起)同蛋嘔麵偉論: So? 呢兩本爛鬼過氣日本漫畫就連主流日本人都視之為垃圾書

係日本本屋睇過

中國五毛瘋叔蛋嘔麵既偉論: So? 呢兩本爛鬼過氣日本漫畫就連主流日本人都視之為垃圾書

Cosplay中國五毛瘋叔(風生水起)既偉論:
老友，想當年阿叔07年去日本同台灣旅行嗰陣都見過呢兩本呃啲廢青買嘅爛鬼漫畫書啦，有乜嘢咁出奇
風水輪流轉，呢個世界係好公平，而家日本都想入中國嘅亞投行，而家台灣商人都死晒狗咁諗緊迫唔迫蔡英文用中國台灣地區嘅名義加入埋亞投行

日本出既作品, 當然係幫返日本自己
台灣出既作品, 當然係幫返台灣自己
三小國出既作品, 當然係幫返三小國自己
波蘭出既作品, 當然係幫返波蘭自己
美國出既作品, 當然係幫返美國自己
俄羅斯出既作品, 當然係幫返俄佬自己

就連支那出既野, 都係幫番支那自己

只係睇你識唔識抽離咁睇, 同埋用反中既角度

日本出既作品, 當然係幫返日本自己
台灣出既作品, 當然係幫返台灣自己
三小國出既作品, 當然係幫返三小國自己
波蘭出既作品, 當然係幫返波蘭自己
美國出既作品, 當然係幫返美國自己
俄羅斯出既作品, 當然係幫返俄佬自己

就連支那出既野, 都係幫番支那自己

只係睇你識唔識抽離咁睇, 同埋用反中既角度咁睇

日文版

◎中國崛起，全世界遭殃，台灣必定先死………………

香港

Cosplay中國五毛蛋嘔麵既偉論: So? 呢兩本爛鬼過氣日本漫畫就連主流日本人都視之為垃圾書

Cosplay中國五毛瘋叔(風生水起)既偉論:
老友，想當年阿叔07年去日本同台灣旅行嗰陣都見過呢兩本呃啲廢青買嘅爛鬼漫畫書啦，有乜嘢咁出奇
風水輪流轉，呢個世界係好公平，而家日本都想入中國嘅亞投行，而家台灣商人都死晒狗咁諗緊迫唔迫蔡英文用中國台灣地區嘅名義加入埋亞投行

Cosplay中國五毛瘋叔(風生水起)既偉論:
阿叔又唔會咁爛口嘅.
阿叔就教精你哋班老友, 其實日本有好多敢言反日本軍國主義安倍霸權政府嘅日本人, 阿叔好欣賞同好鐘意佢地嘅敢言.
只係你哋班反中反華派唔敢面對現實嘅日本主流同扮唔知嘅啫, 唔係所有日本人都係咁憎中國. 憎中國同反中反華嘅, 只不過係啲完全唔入流嘅極少數嘅日本右翼九流國會議員政客.

前衛出版社
2016年10月6日

【Ko Bunyu 日本黃文雄系列作品「買一送一」】

超優惠專案，黃文雄系列作品「買一送一」

原價訂購《論語反論》、《儒禍》、《中華民國一百騙》任一本，免費送《中國瘟疫史》、《國父與阿Q》、《中國搞什麼鬼》任選一本！機會難得，敬請把握！

NOV 11 TUE 2008
中國搞什麼鬼封面設計+與前衛合作的小感想

NOV 11 TUE 2008
中國搞什麼鬼封面設計+與前衛合作的小感想

這本漫畫是由台灣旅日學者黃文雄與日本漫畫家秋山喬治合作所著的漫畫書，內容頗具爭議性，雖然是漫畫，但卻有許多篇幅讓人看了蠻不舒服的，和我們所認知和印象中的中國有許多落差。這本書在日本一發售就極為暢銷，也因為內容對中國的批判性濃厚，引起中方的不滿和抗議。

然而我想這本寫給日本人看的中國歷史漫畫，飄洋過海來到台灣發行，仍是政治意味濃厚，立場鮮明。儘管出版者會保持著能夠藉由這本書扭轉偏藍或深藍族群對中國的認知，但我想會購買的勢必還是偏綠族群為主吧！

其實這本書在2006年就以中國入門為書名發行過，今年又改版重發，對於中國歷史沒有什麼研究的我，無法深入討論這本書的內容也沒有太多其它想法。不過翻閱完之後，更加體會到，為什麼諷刺政治的漫畫在各國都會如此盛行，因為漫畫誇張的表情和語氣，能夠用一張圖道盡千言萬語，而且能夠擷取眾人目光，也難怪都已經在日本發行五十幾本書的黃文雄，到六十六歲時，還會在選擇以漫畫去強化自己的想法和觀念。

也因為如此，這次在重做封面設計，我刻意凸顯出漫畫的部份，並且以歷史畫面作為背景陪襯，希望能夠在眾多政治評論的書中，以漫畫的賣點吸引讀者目光。至於封面上如此霹靂的文案，當然還是出自本土出版蠻牛林文欽先生之筆。

提到林社長，不得不提起這陣子和前衛出版社合作的心得，在和前衛出版社幾次接觸之後，剛開始對於如此俗又有力的文案非常的適應不良，但是又不得不佩服林社長寫文案的功力和創意，本土味超濃，下筆又重，我想後生晚輩要學會他寫文案的精髓和風格，還真的不是那麼容易，真不窺是本土最後基地的負責人啊～笑！

在這裡我一定要分享幾個讓我非常印象深刻的文案：
1. 談景美軍法看守所:蔣據下陰森戒嚴軍事審判之台灣巴士底獄呼天沉冤錄黑暗時代白色恐怖紅潮洶湧之特務橫行現形記

這個書名真的是太經典了，簡直可以媲美我的偶像周星馳的台詞一樣經典。如此嚴肅的書和主題，配上了這個標題，讓人在讀了書名標題之後，彷彿突然陷入另外一個世界。

2. 七色記DM：
史上僅見，台灣最大部頭磚頭部書，一色一冊，金光閃閃，銳氣千條,慢嚥細嚼更夠味; 重出江湖，轟動文林，驚動萬教，呼請300慧根有緣人。腳手要魅 只有你才有的機會 ！p.s. 內行人都會同時購置精、平裝各一套，平裝本展書快樂閱讀，精裝版高閣氣質典藏或一套嘉贈親朋好友，一套自家真情擁有。

這是我第一次和他們合作，幫他們做DM時看到的文案，還記得當時沒見過世面的我，看到這樣的文案簡直就是傻眼，而且隨著一次次的修改中，文案的內容變得越來越多，也越來越霹靂，還好在經過幾次接觸後，我也越來越習慣林社長的風格了！

3.圓山捷運站特賣會標題：
台灣出版蠻牛累了 前衛再見 本土絕版 每日萬本稱斤大拍賣（死豬仔價）
前衛26年，共出版台灣本土書1000種。 辦過《台灣新文化》《台灣文藝》《台灣e文藝》三種雜誌。 「台灣」就是我們的神主牌，「維續本土」就是我們的天命。 有人說：在戒嚴體制、輕智社會和市場風暴下，前衛是個異數的存在， 像一隻蠻牛般獨力撐持著深層的台灣主體價值。 我們已用心盡力了，只不知道還有沒有氣力再為台灣戰鬥…… 激勵奮起吧！台灣人的台灣自己救！ 台灣就是台灣 讀書救台灣

這樣子看文案可能還看不出他的特色 但是看到他們在圓山站大大的紅布條掛起來的感覺又是另外一回事了（我下午出門順便去拍一張照回來給你們看好了）

p.s 這麼有趣又有特色的文案 我還真擔心以後會看不到了呢

中國搞什麼鬼原封面

●胡錦涛主席はチベットの支配者だった
◎胡錦濤曾是支配西藏的藏鏡人

1988年胡錦濤屠殺西藏人

中國五毛蛋嘔麵真實既中國

相反英國佬

相反英國佬, BC身份寧願俾曬班回教人同ISIS班蛔，英國就係專登唔俾肯融入英國同英國+歐洲史全pass既本土派香港人

[/quote]

英國睇歐洲、俄佬同ISIS既戰略眼光 - S級.
英國睇支那中國(國民黨同中共)既戰略眼光 - 一路走來始終唔得.

英國睇歐洲、俄佬同ISIS既戰略眼光 - S級.
英國睇支那中國(國民黨同中共)既戰略眼光 - 一路走來始終唔得.

マンガ中国入門 やっかいな隣人の研究
ジョ-ジ秋山
ユーザ評価4.244.24（17件） | レビューを書く
1,620円（税込）送料無料

【著者紹介】ジョージ秋山
1943年栃木県生まれ。1966年に別冊少年マガジン『ガイコツくん』でデビュー。人間を赤裸々に描く漫画で常に注目を浴び、70年には『銭ゲバ』『アシュラ』などの問題作を次々に発表する。73年から始まった『浮浪雲』は30年以上経った今も連載が続くロングセラーとなっている。同作品で第24回小学館漫画賞を受賞。多くの作品がドラマ化、映画化されるなど、その人気は多方面にわたる。著書に『浮浪雲』『銭ゲバ』『アシュラ』『日本列島蝦蟇蛙』など多数。

【監修者紹介】黄文雄
1938年台湾生まれ。1964年来日。早稲田大学商学部卒業、明治大学大学院修士課程修了。『中国之没落』（台湾・前衛出版社）が大反響を呼び、評論家活動へ。1994年巫永福文明評論賞、台湾ペンクラブ賞受賞。東アジアの政治経済、社会、歴史などあらゆる分野におけるするどい洞察力と分析力は高く評価されている。主な著書に『中国こそ逆に日本に謝罪しなければならない9つの理由』『日本人が知らない日本人の遺産』『それでも中国は崩壊する』などがある。
【内容情報】（「BOOK」データベースより）
中国とはいかなる国家か？この一冊ですべてがわかる！政治、経済、外交問題…国際ルールを無視し続ける困った隣国の真実をマンガで読み解く異色の問題作。

【目次】（「BOOK」データベースより）
第１章 日中文化摩擦と文明衝突／第２章 中国人民反日の狂奔／第３章 中国政府反日の歴史／第４章 近代中国の歴史／第５章 世界革命から中国覇権へ／第６章 迷走する巨大国家

【著者情報】（「BOOK」データベースより）
ジョージ秋山（ジョージアキヤマ）
１９４３年栃木県生まれ。１９６６年に別冊少年マガジン『ガイコツくん』でデビュー。人間を赤裸々に描く漫画で常に注目を浴び、７０年には『銭ゲバ』『アシュラ』などの問題作を次々に発表する。７３年から始まった『浮浪雲』は３０年以上経った今も連載が続くロングセラーとなっている。同作品で第２４回小学館漫画賞を受賞

黄文雄（コウブンユウ）
１９３８年台湾生まれ。１９６４年来日。早稲田大学商学部卒業、明治大学大学院修士課程修了。『中国之没落』（台湾・前衛出版社）が大反響を呼び、評論家活動へ。１９９４年巫永福文明評論賞、台湾ペンクラブ賞受賞。東アジアの政治、経済、社会、歴史などあらゆる分野におけるするどい洞察力と分析力は高く評価されている（本データはこの書籍が刊行された当時に掲載されていたものです）

P.S. 已o係Amazon jp買

マンガ中国入門 やっかいな隣人の研究
ジョ-ジ秋山
ユーザ評価4.244.24（17件） | レビューを書く
1,620円（税込）送料無料

2006-2007年先係安倍做日本首相, 之後2007-2011年日本就好似跑馬燈咁換左幾個首相, 之後o係2012年至今安倍先強勢做返首相, 日本帶領日本成為強勢既正常國家.

安倍

2006-2007年先係安倍做日本首相, 之後2007-2011年日本就好似跑馬燈咁換左幾個首相, 之後o係2012年至今安倍先強勢做返首相, 安倍帶領日本成為強勢既正常國家同重振日本亞洲一哥既地位.

日本成為強勢正常國家同重返日本亞洲一哥既地位 =/= 復興日本軍國主義

安倍

係支那同變色龍南韓先鳩叫日本係軍國主義

美國盟友:
日本、南韓(變色龍)、菲律賓(變色龍)、澳洲、歐盟、北約、新晉東歐國家、三小虎、波蘭、羅馬尼亞、斯洛伐克(變色龍)、保加利亞(變色龍)、捷克(變色龍)、英國(反俄但唔反中)、德國、法國、意大利、以色列、沙特、土耳其, etc

俄羅斯盟友:
白俄羅斯、哈薩克、亞美尼亞、吉爾吉斯、伊朗、敘利亞件巴沙爾、蒙古國、巴基斯坦(變色龍)、越南(同時同日本和美國軍事合作)、印度(同時同日本和美國軍事合作)、北韓同未來緬甸(同時同日本和美國軍事合作)

中國盟友:
中國自己, 最後完全得返中國自己一個

嚴格黎講支那一個盟友都冇.

嚴格黎講支那一個盟友都冇.

只係美國同歐洲仲o係度忍緊支那而已, 而唔係支那既一帶死路真係搞得起.

中共呢個大一統既中華帝國霸權主義暴政行到而家都仲未中國解體，都係因為美日歐容忍中國既結果

中共呢個大一統既中華帝國霸權主義暴政之所以行到而家都仲未中國解體，都係因為美日英歐容忍中國既惡果.

美國盟友:
日本、南韓(變色龍)、菲律賓(變色龍)、澳洲、歐盟、北約、新晉東歐國家、三小虎(愛沙尼亞、拉脫維亞和立陶宛)、波蘭、羅馬尼亞、芬蘭、瑞典、挪威、冰島、丹麥、瑞士、比利時、盧森堡、列支敦士登、荷蘭、斯洛伐克(變色龍)、匈牙利(變色龍)、保加利亞(變色龍)、捷克(變色龍)、英國(反俄但唔反中)、德國、法國、意大利、以色列、沙特、土耳其, etc

俄羅斯盟友:
白俄羅斯、哈薩克、亞美尼亞、吉爾吉斯、伊朗、敘利亞件巴沙爾、蒙古國、巴基斯坦(變色龍)、越南(同時同日本和美國軍事合作)、印度(同時同日本和美國軍事合作)、北韓同未來緬甸(同時同日本和美國軍事合作)

中國盟友:
中國自己, 最後完全得返中國自己一個

２００５年９月２日、３刷。飛鳥新社。 中古本です。経年のやけ、すれ、傷みがあります。読書には支障ありませんが、完全美品をお求めの方はご遠慮下さい。

A５版 「マンガ 中国入門 やっかいな隣人の研究」 漫画・ジョージ秋山 監修・黄文雄 【中古】
中古 - 可

有內容未

暫時得劇透

買左返黎先影
利申: 影台壓版果本, 因為唔識日文

台灣版搵緊

支那狗

〈漫畫〉中國入門──新支那論(舊版)

定價：NT 290
作者：秋山喬治
監修：黃文雄
開本：25開，平裝
頁數：317頁
出版年月：95.03

「醜化中韓漫畫 日本狂銷」、「貶中漫畫《中國入門》在日大賣」斗大的標題，分佔11月20日號稱台灣第一、二大報的版面，令人怵目驚心！

據聯合、中時記者編譯自《紐約時報》報導，過去四個月來，由台灣出生的旅日學者黃文雄提供文稿的漫畫書《中國入門》在日本大賣，書才推出，立即狂銷十八萬冊！

報導說，《中國入門》把中國人描繪成墮落的民族，熱中自相殘殺和賣淫，這本書指中國女子賣淫所得占國內生產毛額百分之十，還說中國是疾病的源頭…（這不是台灣耳熟能詳、並深受其害的事實嗎？）

中文譯本《中國入門──新支那論》）已經正式推出！

作者簡介
秋山喬治

1943年出生於日本析木縣。1966年以少年誌別冊「骷髏先生」嶄露頭角於漫畫界。對人類赤裸裸的描寫備受注目，70年陸續發表「金權」「阿修羅」等等熱門作品。73年開始的「浮浪雲」，經過了30餘年，至今仍持續連載，成為長期暢銷書。同作品得過第24回小學館漫畫獎。有多數作品搬上電視劇、電影等，廣受歡迎。

著書有《浮浪雲》《金權》《阿修羅》《日本列島蝦幕蛙》等多種。

【月界二手書】漫畫中國入門-中文版：新支那論(絕版)_黃文雄_前衛出版_原價290 ║政治║ADT
對中國這個麻煩棘手難纏惡鄰的研究

【書況補充說明】
無

【出版日期】
2006/4/1

【內容簡介】
《中國入門(中文版)》

本書以漫畫型式〔旅日暢銷作家黃文雄文字腳本＋日本秋山喬治漫畫〕突顯真正的中國實像，刻畫中國近代史，中國政府人民反日的情結，中國現今的內部問題，如賣春、黑道、乞丐、愛滋病患、抗爭暴動，揭開中國少為世界所知的瘡疤。
本書日文版由飛鳥新社出版，已銷30萬本以上，在日本政界、讀書界相當轟動，甚至引起國際媒體（如紐約時報等）持續報導評論。而中國方面，因為本書，放聲追殺台灣盧西?──Ko Bunyu。

作者介紹

黃文雄
略歷：
1938年生於台灣、高雄縣岡山鎮
1964年赴日。1969年、早稻田大學第一商學部畢業
1971年、明治大學大學院、政治經濟學研究科西洋經濟史學修士(碩士)
現在除活躍於評論界外，並擔任日本拓殖大學日本文化研究所客座教授
以銳利的筆鋒持續活躍於評論界的黃文雄，秉其有力的歷史觀及其博聞強記的知識，在日本展開其文明論，在台灣，也以哲學者知名，寫作活動以台灣和日本為其兩大主軸，言論活動則擴及到美國和歐洲。
黃文雄的著述之廣受矚目，乃以在美華人為發行對象的華文報紙《台灣公論報》上連載兩年、並以地下姿態在台灣出版的《中國的沒落》一書為始。當時，台灣受到嚴厲的言論統制，為抵抗獨裁強權體制，該書成為反體制運動者的必讀書籍，擁有廣大的讀者，並給予眾多的台灣人勇氣。
1989年台灣解除戒嚴，開始選舉立法委員(國會議員)，1991年，黃氏在台灣出版《台灣．國家的條件》(前衛出版社)，當時在野的民進黨主席拿著該書，質詢當時的行政院長有關台灣的國家條件，引起了大論爭。台灣的這個「國家條件」的論戰，戰火也延燒到中國，展開了「黃文雄的小國主義批判」，在東亞細亞的台灣、香港、中國都受黃文雄著作出版所波及，海盜版充斥書市。
在台灣，1994年，黃氏以《台灣人的價值觀》(前衛出版社)獲得巫永福評論獎和台灣筆會獎，漢文著書約有30多種，在台灣的言論界，持續維持其強大的發言份量。

十一點五年前既香港生果報.

台人反華漫畫日本熱賣
2005年12月14日

旅日台灣作家黃文雄的反華漫畫《中國入門》，推出四個月已賣出二十萬冊。 美聯社

繼反韓漫畫《嫌韓流》在日本熱賣後，日本最近有作家推出反華漫畫《中國入門》，筆下的中國，是個民主無法萌芽、喜歡吃人、集體屠殺和向全世界輸出六十萬名愛滋病妓女的國家。該本漫畫發售四個月來賣出二十萬冊，作者更指「中國唯一出口的好東西是食物」。

四個月內賣出20萬冊

日本今年有多本右翼漫畫熱賣，《中國入門》是其中一本，作者是旅日台灣作家黃文雄。日本漫畫反映社會意識形態，而宣揚日本軍國主義的漫畫不是新鮮事，右翼作家小林義則更賣出數以百萬冊以美化日軍侵略亞洲為題材的仇外漫畫。

小泉純一郎上任以來，五度參拜象徵軍國主義的靖國神社，令日中和日韓關係跌至新低點，加上右翼勢力抬頭，令這個政治形勢也滲進了漫畫內。將日本侵略朝鮮半島描寫成為韓國人帶來文明的《嫌韓流》，推出三個月內熱賣三十五萬冊。

講述日本二戰戰艦大和號的電影《男人們的大和》，本周在日本上映，該片監製角樹春樹否認該片宣揚軍國主義，說「日本人應為他們的歷史驕傲」。

英國《獨立報》

有無電子版買？

好似得實物

【月界二手書】漫畫中國入門-中文版：新支那論(絕版)_黃文雄_前衛出版_原價290 ║政治║ADT
對中國這個麻煩棘手難纏惡鄰的研究

亞洲最後一個邪惡軸心國家恐怖主義帝國支那

日本魂精神

LM

文／陳宗逸（新台灣新聞周刊 2006 / 03 / 27）

《中國入門》不但揭發中國善於製造「偽史」傳統，也鼓勵日本人從 「黑心歷史」開始，了解中國的本質。但黃文雄也因此而遭到恐嚇，猶如台灣版的「盧西迪」。

中國(包括國共內戰、國民黨同中共)都係受害者? 真係人唔笑狗都吠.

shao wang(支那人)
4年前
這個老不死的台巴子要是來了中國，我們一定亂棍打死這個老姦夫
去死！

支那人同港台奶中派

■タイトル：マンガ中国入門 やっかいな隣人の研究 黄 文雄、 ジョージ秋山
飛鳥新社
■ISBN/JANコード：9784870316829
■商品状態ランク： C
■コメント：こちらの商品はゆうメールでの同梱発送は不可です。
※カバー背表紙が１㎝程破れております。その点をご理解の上、ご入札下さい。
ページの状態は良好です。

周顯

最為反對中國的日本人，往往是原籍中國的人。圖為日本市面。(資料圖片)

我曾經說過一個有關種族主義的奇怪現象，就是血統愈是不純正的人，種族主義反而更為嚴重，我舉過的最明顯例子是希特拉，因為他的祖母很可能是同猶太人生下了他的父親，有關這一點，連希特拉自己也不敢肯定是否真實。

另一個例子是台灣，最反對外省人的，不是山地原居民，而是閩南走過來的移民，在香港，最反對和討厭新移民的，也並非新界的原居民，而是內地移民在本土生下的第二代、第三代。

這個情況在日本，也是一樣。最為反中的「日本人」，往往並非日本人，而是原籍中國的人，例如黃文雄，便是專門抹黑中國的文化名筆。當然，他不會承認自己是中國人，只會承認自己是日裔台灣人。不過，他是靠著在日本寫書罵中國而成名賺錢，所以在某一層面上，他也可以說是靠中國吃飯的。

照我從心理學的觀點看，正是因為像黃文雄這種人的血統不夠純正，也就更加需要「博到盡」，以示忠貞，以示與中國割離的決心。反而正宗的日本人，便用不著罵中國人罵得這麼狠了。

大家知道，日本的右翼分子和暴力團是分不開的，右翼分子很多都是暴力團的成員，由暴力團所資助。

記得當年的中國公安部長陶駟駒說過：「黑社會也有愛國的。」我曾經撰文指出過這一句話的不完全：不是黑社會「也有」愛國的，而是黑社會「才是」最愛國的。在所有的社會，皆是如此，日本的暴力團也不例外。

然而，日本的暴力團成員，又是甚麼人呢？據日本人的一般估計：這其中有60%是部落民，也即是日本的賤民，另外的30%則是韓國人，只有不到10%的人是純正日本人，包括了香港人熟悉的山口組，其主力部隊也是韓國人。

日本有名的右翼團體如日本憲政黨的吳良鎮、金敏昭，東洋青年同盟的金教換，日本人連盟的姜外秀、亞細亞民族同盟的梁元錫，國誠塾的崔正夫等，全是韓裔人，而日本皇民黨的行動隊長高鍾守、也即是在2004年把一輛右翼宣傳車撞向了中國的大阪領事館的那一位，也均是韓裔人。

這些右翼團體幾乎沒有逾一百人的，最多的是「日本會議」，全盛時期也不逾250人。日本人幾乎不當他們一回事，反而討厭他們吵吵鬧鬧，但當他們的支持者是這麼少時，經費從何而來呢？答案是：日本內閣官房機密費可撥款，因這些機密費的內容明細並不需要申報。但為甚麼日本政府要支持它們呢？因為這可以為自己的政治目的造勢，中國人當然很清楚明白這個，因為中國也有類似的做法，大哥可別說二哥了。

愈是異類愈要兇狠
2014-02-05